[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( sqrt[4]{3} times sqrt[4]{27} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "( sqrt{3} )",
        "choice3": "3",
        "choice4": "(3 sqrt{3} )",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "( log_{3}{36} log_{3}{4} )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "반지름의 길이가 (6 )이고 호의 길이가 (4 pi )인 부채꼴의 중심각의 크기는? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ pi}{6} )",
        "choice2": "( frac{ pi}{3} )",
        "choice3": "( frac{ pi}{2} )",
        "choice4": "( frac{2}{3} pi )",
        "choice5": "( frac{5}{6} pi )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( frac{ pi}{2} < x < frac{3 pi}{2} )일 때, 방정식 ( tan x 1 ) 의 해는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2}{3} pi )",
        "choice2": "( frac{3}{4} pi )",
        "choice3": "( frac{5}{6} pi )",
        "choice4": "( frac{5}{4} pi )",
        "choice5": "( frac{4}{3} pi )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "( log_{5}17 )의 값을 위의 표를 이용하여 구한 것은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "0.7126",
        "choice2": "1.7042",
        "choice3": "1.7135",
        "choice4": "2.7042",
        "choice5": "2.7135",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( 3 leq x leq 1 ) 에서 함수 ( f(x) 2^{ x} + 5 )의 최솟값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "함수 ( y log_3 x )의 그래프를 (x )축의 방향으로 2만큼, (y )축의 방향으로 5만큼 평행이동한 그래프가 점 ((5, a) )을 지날 때, 상수 (a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "( frac{ pi}{2} < theta < pi ) 인 ( theta )에 대하여 ( cos theta frac{2}{3} )일 때, ( sin theta ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{ sqrt{3}}{3} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{2}}{3} )",
        "choice3": "( frac{1}{3} )",
        "choice4": "( frac{2}{3} )",
        "choice5": "( frac{ sqrt{5}}{3} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "( 두 상수 a, b 에 대하여 함수 y 3^x + a 의 그래프가 점 (2, b) 를 지나고 접근선이 직선 y 5 일 때, a + b 의 값은? ) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "15",
        "choice2": "16",
        "choice3": "17",
        "choice4": "18",
        "choice5": "19",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "(y a cos{bx} + c )의 그래프가 그림과 같을 때, (a times b times c )의 값은? (단, (a > 0 ), (b > 0 )) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 10 )",
        "choice2": "( 8 )",
        "choice3": "( 6 )",
        "choice4": "( 4 )",
        "choice5": "( 2 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "(81 )의 세제곱근 중 실수인 것을 (a )라 할 때, ( log_9a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{3} )",
        "choice2": "( frac{4}{9} )",
        "choice3": "( frac{5}{9} )",
        "choice4": "( frac{2}{3} )",
        "choice5": "( frac{7}{9} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "( log_{3}(x + 5) < 8 log_{9} 2 ) 를 만족시키는 정수 ( x )의 최댓값과 최솟값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "( 4^{x} 2^{x+3} + 15 0 )의 두 실근을 ( alpha, beta ) ( ( alpha < beta ))라 할 때, ( 2^{ alpha} times beta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 log_{2}3 )",
        "choice2": "(3 log_{2}3 )",
        "choice3": "(3 log_{2}5 )",
        "choice4": "(4 log_{2}5 )",
        "choice5": "(5 log_{2}5 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "함수 ( y 3^x )의 그래프 위의 ( x )좌표가 양수인 점 A와 함수 ( y left( frac{1}{3} right)^x 6 )의 그래프 위의 점 B에 대하여 선분 AB의 중점의 좌표가 ( (0, 2) )일 때, 점 A의 ( y )좌표는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "( frac{9}{2} )",
        "choice3": "5",
        "choice4": "( frac{11}{2} )",
        "choice5": "6",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "좌표평면 위의 원점 (O )에서 (x )축의 양의 방향으로 시초선을 잡을 때, 원점 (O )와 점 (P(5, a) )를 지나는 동경 (OP )가 나타내는 각의 크기를 ( theta ), 선분 (OP )의 길이를 (r )라 하자. ( sin theta + 2 cos theta 1 )일 때, ( a + r )의 값은? (단, ( a )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{2} )",
        "choice2": "( 3 )",
        "choice3": "( frac{7}{2} )",
        "choice4": "( 4 )",
        "choice5": "( frac{9}{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "그림과 같이 반지름의 길이가 (2 )이고 중심각의 크기가 ( frac{ pi}{2} )인 부채꼴 (OAB )가 있다. 호 (AB ) 위에 점 (C )를 ( overline{AC} 1 )이 되도록 잡는다. 선분 (OC ) 위의 점 (O )가 아닌 점 (D )에 대하여 삼각형 (BOD )의 넓이가 ( frac{7}{6} )일 때, 선분 (OD )의 길이는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{4} )",
        "choice2": "( frac{31}{24} )",
        "choice3": "( frac{4}{3} )",
        "choice4": "( frac{11}{8} )",
        "choice5": "( frac{17}{12} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "(0 < t < 1 )인 실수 (t )에 대하여 직선 (y t )가 함수 (y |2^x 1| )의 그래프와 제 1사분면에서 만나는 점을 (A ), 제 2사분면에서 만나는 점을 (B )라 하자. 양수 (a )에 대하여 점 (A )를 지나고 (x )축에 수직인 직선이 함수 (y a|2^x 1| )의 그래프와 만나는 점을 (C )라 하자. (AB AC 1 )일 때, (a+t )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "( frac{7}{3} )",
        "choice3": "( frac{8}{3} )",
        "choice4": "3",
        "choice5": "( frac{10}{3} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 ( frac{ pi}{2n} < x < frac{ pi}{2n} ) 에서 정의된 함수 ( f(x) 3 sin 2nx ) 가 있다. 원점 ( O ) 를 지나고 기울기가 양수인 직선과 함수 ( y f(x) ) 의 그래프가 서로 다른 세 점 ( O, A, B ) 에서 만날 때, 점 ( C left( frac{ pi}{2n}, 0 right) ) 에 대하여 넓이가 ( frac{ pi}{12} ) 인 삼각형 ( ABC ) 가 존재하도록 하는 ( n )의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "14",
        "choice3": "16",
        "choice4": "18",
        "choice5": "20",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "( frac{f left( frac{ pi}{2} right) times g left( frac{ pi}{4} right)}{h left( frac{ pi}{8} right)} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(8 sqrt{3} )",
        "choice2": "( frac{17 sqrt{3}}{2} )",
        "choice3": "(9 sqrt{3} )",
        "choice4": "( frac{19 sqrt{3}}{2} )",
        "choice5": "(10 sqrt{3} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "(1 < a < 4 )인 실수 (a )에 대하여 함수 (y log_a{x} )의 그래프와 함수 (y frac{1}{x} )의 그래프가 만나는 점을 (A(p, q) )라 할 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄷ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "자연수 ( k(1<k<12) )에 대하여 ( 0 leq x leq 12 )에서 정의된 함수 ( f(x) )를 ( f(x) begin{cases} frac{1}{2} sin pi x & ( 0 leq x <k ) left( frac{2}{3} right)^{x k} 1 & ( k leq x leq 12 ) end{cases} ) 라 하자. 실수 ( a left( 0 < a leq frac{1}{2} right) )에 대하여 방정식 ( f(x) + a 0 ) 의 모든 실근의 합이 46일 때, ( frac{k}{a} )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "24",
        "choice2": "27",
        "choice3": "30",
        "choice4": "33",
        "choice5": "36",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( 4^{ frac{3}{2}} times 2^{2} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 32
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( log_{5}(x + 1) 2 ) 의 해를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "( left( frac{1}{5} right)^{x 1} leq 5^{7 2x} ) 을 만족시키는 모든 자연수 (x )의 개수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "(y 3 sin(x + pi) + k )의 그래프가 점 ( left( frac{ pi}{6}, frac{5}{2} right) )를 지날 때, 상수 (k )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "(1 ) 보다 큰 두 실수 (a, b )에 대하여 [ log_{16}a frac{1}{ log_{b} 4}, quad log_{6}ab 3 ] 이 성립할 때, (a + b )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 42
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "(a > 2 )인 실수 (a )에 대하여 그림과 같이 직선 (y x + 5 )가 세 곡선 (y a^x ), (y log_a x ), (y log_a (x 1) 1 )과 만나는 점을 각각 (A ), (B ), (C )라 하자. ( overline{AB} overline{BC} 2 1 )일 때, (4a^3 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 49
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "( angle ABC frac{ pi}{3}, , overline{BC} 6 )인 삼각형 (ABC )가 있다. 선분 (BC ) 위에 점 (B )와 점 (C )가 아닌 점 (D )를 잡고, 삼각형 (ABD )의 외접원의 반지름의 길이를 (r_1 ), 삼각형 (ACD )의 외접원의 반지름의 길이를 (r_2 )라 하자. ( frac{r_2}{r_1} frac{ sqrt{13}}{3} )일 때, 선분 (AB )의 길이는 ( frac{q}{p} )이다. (p+q )의 값을 구하시오. (단, (p )와 (q )는 서로소인 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "자연수 ( m (m geq 2) )에 대하여 집합 ( A_m )를 ( A_m { log_m x mid x )는 100 이하의 자연수 ( } )라 하고, 집합 ( B )를 ( B { 2^k mid k )는 10 이하의 자연수 ( } )라 하자. 집합 ( B )의 원소 ( b )에 대하여 ( n(A_4 cap A_b) 4 )가 되도록 하는 모든 ( b )의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 72
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "두 실수 ( a, b )와 두 함수 ( f(x) sin x ), ( g(x) a cos x + b ) 에 대하여 ( 0 le x le 2 pi ) 에서 정의된 함수 [ h(x) frac{ |f(x) g(x)| + f(x) + g(x)}{2} ] 가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 함수 ( h(x) )의 최솟값은 ( frac{ sqrt{3}}{2} )이다. (나) ( 0 < c < frac{ pi}{2} ) 인 어떤 실수 ( c )에 대하여 [ h(c) h(c + pi) frac{1}{2} ] 이다. 상수 ( k left( k > frac{1}{2} right) )에 대하여 방정식 ( h(x) k ) 가 서로 다른 세 실근을 가질 때, ( a + 20 left( frac{k}{b} right)^2 )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 59
    }
]